const fourteenth = [
  {
    number: 1,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>СЛИТНО</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>(ПО)ТОМУ, что он слышал, он понял только, что говорили всё ТО(ЖЕ).</span></span></li><li><span><span>ЕЖЕ(ЛИ) бы событие не совершилось, то намёки эти были бы забыты, как забыты теперь тысячи и миллионы противоположных намёков, бывших (В)ХОДУ тогда.</span></span></li><li><span><span>Сражение, (В)СЛЕДСТВИЕ потери Шевардинского редута, принято было русскими на открытой местности с (В)ДВОЕ более слабыми, чем у французов, силами.</span></span></li><li><span><span>«Поезжай к князю Петру Ивановичу и подробно узнай, что и как», – сказал он одному из адъютантов и (В)СЛЕД (ЗА)ТЕМ обратился к принцу Виртембергскому.</span></span></li><li><span><span>Катя (С)НАЧАЛА решила посоветоваться с мамой и спросила, ЧТО(БЫ) та сделала на месте Кати.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    answer: ["вследствиевдвое", "вдвоевследствие"],
  },

  {
    number: 2,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>СЛИТНО</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Ростов поскакал в атаку на французов (ПО)ТОМУ, что он не мог удержаться от желания проскакаться по ровному полю; (И)ТАК точно действовали все те неперечислимые лица, участники этой войны.</span></span></li><li><span><span>Он поскакал (В)ПЕРЁД солдат, туда, где пыли было (ПО)МЕНЬШЕ.</span></span></li><li><span><span>(НА)ВРЯД ли кого-то сейчас интересовало ЧТО(БЫ) то ни было, кроме предстоящего большого маскарада.</span></span></li><li><span><span>Родителям пришлось отказаться (ОТ)ТОГО, что они планировали, (ПО)СКОЛЬКУ им пришлось срочно выехать в имение дядюшки.</span></span></li><li><span><span>(В)ТЕЧЕНИЕ суток о развитии событий известий не было, и только во вторник репортёры (НА)КОНЕЦ вышли на связь.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    answer: [
      "впередпоменьше",
      "вперёдпоменьше",
      "поменьшевперед",
      "поменьшевперёд",
    ],
  },

  {
    number: 3,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>СЛИТНО</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Этот дом – такой большой, красивый, ослепительно чистый – был создан не для жизни в нём, а словно (НА)ПОКАЗ, и (В)ТЕЧЕНИЕ всего времени, пока я здесь находился, мне было очень неуютно.</span></span></li><li><span><span>На громкий лай собак сбежалось (ПОЛ)ДОМА: хозяева, слуги, а ТАК(ЖЕ) дети, игравшие на террасе.</span></span></li><li><span><span>Я всё ТАК(ЖЕ) с надеждой вглядывался (В)ГЛУБЬ озера, надеясь, что в какой-то момент блеснёт среди водорослей потерянный кулон.</span></span></li><li><span><span>Мы оказались в пассаже – (БЕЛО)КАМЕННОМ здании (В)ВИДЕ крытой галереи.</span></span></li><li><span><span>ЧТО(БЫ) ни происходило в университете, я всегда с радостью мчался туда, (ПО)ТОМУ что очень любил это место.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите эти два слова строчными буквами без пробелов.</span></span></div>',
    answer: ["полдоматакже", "такжеполдома"],
  },

  {
    number: 4,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>СЛИТНО</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Надо действовать (В)ОТКРЫТУЮ – пойти к директору, объяснить обстоятельства, ЧТО(БЫ) он принял верное решение.</span></span></li><li><span><span>Новоприбывший был (ПО)СТАРШЕ нас и всегда непроизвольно двигал сзади себя своей сухой рукой, (НА)ПОДОБИЕ хвоста.</span></span></li><li><span><span>Нужно иметь (В)ВИДУ, что работы ведутся в (МНОГО)ЛЮДНОМ месте.</span></span></li><li><span><span>Двигаясь как бы (НА)ОЩУПЬ, Андрей Николаевич вошёл в большую комнату, (ДО)ВЕРХУ уставленную стеллажами и полками с книгами.</span></span></li><li><span><span>Макар сложил лист (В)ЧЕТВЕРО, но заклеивать не стал: времени было (В)ОБРЕЗ.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    answer: ["постаршенаподобие", "наподобиепостарше"],
  },

  {
    number: 5,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>СЛИТНО</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Но мне ТО(ЖЕ) кажется, что Лежнёв не стал бы говорить (ПО)ПУСТУ, не взвесив то, что говорит.</span></span></li><li><span><span>Очередную партию дед с внуком сыграли (В)НИЧЬЮ, внук просил сыграть ещё, но дедушка молча встал с кресла и отправился во двор, так что уговаривать его теперь было уже (БЕЗ)ТОЛКУ.</span></span></li><li><span><span>Андрей, (ПО)МИМО французского, английского, немецкого, итальянского языков, хорошо знал китайский, который он изучал (НА)ПРОТЯЖЕНИИ четырёх лет. </span></span></li><li><span><span>ЧТО(БЫ) ни говорили Никите завистливые люди, ОН(ТАКИ) сумел добиться своего. </span></span></li><li><span><span>Дамир рос любознательным ребёнком, (ПО)ЭТОМУ, приходя к кому-либо в гости, (С)ХОДУ засыпал хозяев вопросами.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    answer: ["тожепопусту", "попустутоже"],
  },

  {
    number: 6,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>СЛИТНО.</b> </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Граф Кочубей пошёл (НА)ВСТРЕЧУ входящему высокому человеку лет сорока, в котором князь Андрей (ТОТ)ЧАС узнал Сперанского.</span></span></li><li><span><span>Наташа была всё ТАК(ЖЕ) влюблена в своего жениха, но ей жалко было, что она так даром пропадала всё это время, (В)ПРОДОЛЖЕНИЕ которого она чувствовала себя столь способной любить и быть любимой.</span></span></li><li><span><span>ЧТО(БЫ) не терять времени, Жалов решил провести рекламную акцию – дать в двух школах (МИНИ)УРОКИ истории.</span></span></li><li><span><span>Он регулярно и непринуждённо, БУД(ТО) это было для него чем-то абсолютно естественным, отчаянно провоцировал людей на важные поступки или хотя бы (НА)ПОДОБИЕ таких поступков, никому не позволяя прозябать в унынии.</span></span></li><li><span><span>Готлиб, сидя (НА)ВЕРХУ, на длинной деревянной стремянке, мягким вороньим крылом сметал пыль с корешков почерневших от времени фолиантов: библиотекарь привычно заботился о своём богатстве, и из-за этих забот он много лет не видел божьего света и ВРЯД(ЛИ) смог бы сразу ответить, какая пора на дворе.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов.</span></span></div>',
    answer: ["навстречутотчас", "тотчаснавстречу"],
  },

  {
    number: 7,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>СЛИТНО</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>После посещения Валаама, где он проработал (С)НАТУРЫ всё лето и (ОТ)КУДА привёз превосходные этюды, началась его оригинальная творческая деятельность.</span></span></li><li><span><span>(ИС)(ПОД)ТИШКА, ЧТО(БЫ) не замечали родители, она кривлялась, строила рожи Саньке.</span></span></li><li><span><span>(С)ВИДУ он был старообразен, опрятен и сух, (НЕ)СМОТРЯ на то что было ему всего двадцать девять.</span></span></li><li><span><span>Он (С)РАЗУ приподнял крыло и уже хотел спрятать голову (ПОД)МЫШКУ, но вдруг над нами раздался голос.</span></span></li><li><span><span>В рейд ребята ходили (ПО)ДВОЕ: один спускался в подвал, пробирался к бочкам, наполнял бидоны и подавал их (НА)ВЕРХ.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    answer: ["исподтишкачтобы", "чтобыисподтишка"],
  },

  {
    number: 8,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>СЛИТНО</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>(ПО)ТОМУ, как сосредоточенно молчал Л.Н. Толстой, его близкие могли догадываться, (НА)СКОЛЬКО напряжённо работает сейчас его мозг.</span></span></li><li><span><span>(В)ПОСЛЕДСТВИИ учёные установили, что магний играет важную роль в регуляции уровня калия в организме, а ТАК(ЖЕ) регулирует работу надпочечников.</span></span></li><li><span><span>С первых страниц я испытал странное ощущение: БУДТО(БЫ) из мрачного мира я (ТОТ)ЧАС перенёсся в мир другой – солнечный и яркий.</span></span></li><li><span><span>(В)ДАЛЬНЕЙШЕМ исследователи не раз говорили о том, что апофеозом русской славы является картина «Богатыри», в которой В.М. Васнецов выразил своё романтическое и в ТО(ЖЕ) время глубоко гражданское понимание России.</span></span></li><li><span><span>Физические свойства межзвёздного газа существенно зависят (ОТ)ТОГО, находится ли он в сравнительной близости от горячих звёзд или, (НА)ОБОРОТ, достаточно удалён от них.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    answer: ["впоследствиитакже", "такжевпоследствии"],
  },

  {
    number: 9,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Миша (НА)ОТРЕЗ отказался помочь приятелю, и на следующей день друзья сидели не за одной партой, а (ПО)ОТДЕЛЬНОСТИ.</span></span></li><li><span><span>Как только машина отъехала (ПО)ДАЛЬШЕ, Валя почувствовала, что (В)МИГ исчезла её уверенность, на душе стало неспокойно.</span></span></li><li><span><span>Малыш (С)РАЗБЕГУ ударился в дверь, но не заплакал, а (ЗА)ТЕМ отдышался и начал барабанить по этой двери обоими кулачками.</span></span></li><li><span><span>После просмотра фильма Николай Александрович сказал нам, (ЧТО)БЫ мы написали о своих впечатлениях от кинокартины; я начал писать в тот же вечер и так увлёкся, что закончил уже глубоко (ЗА)ПОЛНОЧЬ.</span></span></li><li><span><span>(В)ТЕЧЕНИЕ года мы поссорились только один раз, и то я знала, что всё сказанное Митей было произнесено (В)СЕРДЦАХ, от обиды.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    answer: ["подальшевмиг", "вмигподальше"],
  },

  {
    number: 10,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>СЛИТНО</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Костя много лет работал (ЗА)РУБЕЖОМ, (ПО)ЭТОМУ знал несколько иностранных языков.</span></span></li><li><span><span>(С)НАЧАЛА бабушка взялась обучать внука игре на фортепиано, но быстро поняла, что всё (БЕЗ)ТОЛКУ: Илюшу не интересовала музыка – мальчик хотел рисовать.</span></span></li><li><span><span>Через (ПОЛ)ГОДА после окончания университета Катя вышла (ЗА)МУЖ.</span></span></li><li><span><span>«(ОТ)ЧЕГО зависит исход дела?» – спросил я директора (ВО)ВРЕМЯ ужина.</span></span></li><li><span><span>ЧТО(БЫ) добиться встречи с генералом, Ольга каждое утро (НА)ПРОТЯЖЕНИИ месяца приходила в министерство.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    answer: ["полгодазамуж", "замужполгода"],
  },

  {
    number: 11,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно.</b> </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Вся моя университетская жизнь КАК(БЫ) для того и существовала, ЧТО(БЫ) доказывать мне, что я смешон.</span></span></li><li><span><span>И прежде Андрей ничего ТО(ЖЕ) не ощущал, ЗА(ТО) был счастлив и спокоен.</span></span></li><li><span><span>ТОТ(ЧАС) отказался бы он с презрительным хохотом, ЕСЛИ(БЫ) кто-нибудь намекнул ему на возможность подобного чувства.</span></span></li><li><span><span> (НА)ОБОРОТ, хозяйки Роман не боялся, ЧТО(БЫ) та ни замышляла против него.</span></span></li><li><span><span> Он сидел перед своей картиной и был ТО(ЖЕ) КАК(БУДТО) в некотором волнении.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и запишите эти два слова в поле для ответа без пробелов и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    answer: ["тожезато", "затотоже"],
  },

  {
    number: 12,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>И вот пришла однажды тяжёлая пора: явились ОТКУДА(ТО) иные племена и прогнали прежних (В)ГЛУБЬ леса.</span></span></li><li><span><span>Рисунки известных мастеров графики (ПО)ВСЮДУ в музеях ТАК(ЖЕ) бережно хранятся, как и картины живописцев.</span></span></li><li><span><span>Отстегнув ремни, они надели (ТЕРМО)КОСТЮМЫ, потому что, (НЕ)СМОТРЯ на полдень, было холодно.</span></span></li><li><span><span>(И)ТАК, я очень расстроена: в вашем сочинении (ПОЛНЫМ)ПОЛНО ошибок.</span></span></li><li><span><span>Город (КАК)БУДТО не совсем проснулся, но это лишь казалось: (ТОТ)ЧАС же, как мы повернули на Невский, нас охватил и гул его, и блеск, и жизнь.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов и запятых.</span></span></div>',
    answer: ["термокостюмынесмотря", "несмотрятермокостюмы"],
  },

  {
    number: 13,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Я заказал себе обед (НА)ВЫНОС и попросил сделать кофе (ПО)КРЕПЧЕ.</span></span></li><li><span><span>(В)СЛЕД (ЗА)ТЕМ показался на горизонте силуэт всадника.</span></span></li><li><span><span>Это был горшочек (В)ВИДЕ тыквы, и (ПО)НАЧАЛУ я его принял за настоящую маленькую тыкву.</span></span></li><li><span><span>Когда все (В)КОНЕЦ обессилели от изнурительной работы, нас выстроили в колонну (ПО)ДВОЕ и повели в казармы.</span></span></li><li><span><span>Нас набралось всего (ПОЛ)АУДИТОРИИ, и преподаватель, ЧТО(БЫ) всем было хорошо слышно, попросил занимать только первые ряды.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов и запятых.</span></span></div>',
    answer: ["навыноспокрепче", "покрепченавынос"],
  },

  {
    number: 14,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>ТО(ЖЕ) тихое мерцание зеленоватого прозрачного неба, ТАК(ЖЕ) тянет с реки холодной влагой.</span></span></li><li><span><span>Люсенька, глядя (ИС)(ПОД)ЛОБЬЯ на экзаменатора, (С)ХОДУ отвечала на вопросы.</span></span></li><li><span><span>Родители долго разговаривали (НА)СЧЁТ предстоящего отъезда, тщательно планировали расходы, потому что денег оставалось (В)ОБРЕЗ.</span></span></li><li><span><span>(ПОЛ)ДНЯ ушло на сборы и подготовку к выступлению, (ПРИ)ЧЁМ оказалось, что ещё далеко не всё готово.</span></span></li><li><span><span>(ВЫСОКО)РОСЛЫЙ незнакомец купил чёрный костюм, фетровую шляпу, несколько сорочек, туфли и ТУТ(ЖЕ) в примерочной надел всё купленное на себя.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов и запятых.</span></span></div>',
    answer: ["полдняпричём", "причёмполдня", "полдняпричем", "причемполдня"],
  },

  {
    number: 15,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Попытаюсь ВСЁ(ЖЕ) в нескольких словах выразить, (НА)СКΟЛЬКО это возможно, сущность того, что я хотел передать в данном рассказе.</span></span></li><li><span><span>Граф ТΟ(ЖЕ) поднялся и с извиняющейся, даже КАК(БЫ) виноватой улыбкой, глядя мне в лицо своими красивыми глазами, снова взял мою руку.</span></span></li><li><span><span>Признаюсь, что у меня от их собрания впечатление комичное, ПОТОМУ(ЧТО) мне всё чудится, БУДТО(БЫ) дети играют во взрослых.</span></span></li><li><span><span>Александр II пригласил к себе Достоевского; император пожелал ТАК(ЖЕ), ЧТΟ(БЫ) известный писатель включился в процесс воспитания его сыновей.</span></span></li><li><span><span>Я и прежде печалился очень ΟТ(ТОГО), что казался другим людям КАКИМ(ТΟ) смешным.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    answer: ["такжечтобы", "чтобытакже"],
  },

  {
    number: 16,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>На балконе стоял мальчик и смотрел КУДА(ТО) (В)ВЕРХ.</span></span></li><li><span><span>Гость, пришедший (ВО)ВРЕМЯ обеда, осведомился (НА)СЧЁТ здоровья моего отца.</span></span></li><li><span><span>Борьба была напряжённой, с переменным успехом, и (НА)КОНЕЦ мы ВСЁ(ЖЕ) победили.</span></span></li><li><span><span>НЕ(ОТ)КУДА позвонить, чтобы вызвать такси; не ОПОЗДАТЬ(БЫ) на поезд!</span></span></li><li><span><span>Она старалась (НА)ЧИСТО вытереть (ПОЛУ)ПРОЗРАЧНОЕ стекло.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    answer: ["начистополупрозрачное", "полупрозрачноеначисто"],
  },

  {
    number: 17,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Галки живут (В)ТЕЧЕНИЕ зимы (ЗА)СЧЁТ человека.</span></span></li><li><span><span>(В)ДРУГ рядом с нами, КАК(БУДТО) взрыв, раздался громкий лай.</span></span></li><li><span><span>(С)НАЧАЛА (В)СЛЕДСТВИИ по данному делу была допущена ошибка.</span></span></li><li><span><span>Мы договорились (НА)СЧЁТ аренды помещения, а ТАК(ЖЕ) решили все финансовые вопросы.</span></span></li><li><span><span>Небо становилось хмурым и мутным, и (ПО)ЭТОМУ трудно было разобрать, чисто оно или сплошь покрыто облаками, а впрочем, (КОЕ)ГДЕ виднелись звёзды.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов и запятых.</span></span></div>',
    answer: ["насчёттакже", "такженасчёт", "насчеттакже", "такженасчет"],
  },

  {
    number: 18,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся слитно. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>(С)УТРА шёл дождь, (ЗА)ТО сейчас над нами чистое, блестящее небо. </span></span></li><li><span><span>Дорожка идёт (С)НАЧАЛА берегом, а потом уходит (В)ГЛУБЬ дремучего соснового бора.</span></span></li><li><span><span>Готические здания отличаются обилием ажурных, (НА)ПОДОБИЕ кружев, украшений, скульптур, орнаментов, (ПО)ЭТОМУ они производят впечатление легкости и воздушности.</span></span></li><li><span><span>Моя теория, (НЕ)СМОТРЯ на некоторую расплывчатость, ВСЁ(ЖЕ) объясняет известные нам факты.</span></span></li><li><span><span>Лес словно всматривается КУДА(ТО) своими верхушками или ждёт ЧЕГО(ТО).</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и иных символов.</span></span></div>',
    answer: ["наподобиепоэтому", "поэтомунаподобие"],
  },

  {
    number: 19,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>СЛИТНО</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Состоялся (ПО)НАСТОЯЩЕМУ интересный разговор (НА)СЧЁТ внедрения научных разработок в производство.</span></span></li><li><span><span>Мы (ПО)ДОЛГУ сидели на берегу (В)ОБНИМКУ, молчали и слушали прибой.</span></span></li><li><span><span>В дальнем конце коридора стояло странное сооружение, (НА)ПОДОБИЕ огромной рельсы, уходящей под углом (В)ВЕРХ.</span></span></li><li><span><span>Всё ТАК(ЖЕ) горела сальная свеча на столе, росли тихие герани на подоконниках, тикали часы, (ПРИ)ЧЁМ звук их с годами совсем не изменился.</span></span></li><li><span><span>(ПО)НАЧАЛУ мы были так воодушевлены, что ВРЯД(ЛИ) хоть один из нас мог предвидеть, во что выльется наша затея.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    answer: ["наподобиевверх", "вверхнаподобие"],
  },

  {
    number: 20,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>СЛИТНО</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>(В)ПОСЛЕДСТВИИ выяснилось ТАК(ЖЕ), что Иван собирался переехать к матери в деревню.</span></span></li><li><span><span>Я собирался вернуться поздно, (ПО)ЭТОМУ решил оставить жене записку с просьбой не беспокоиться и ложиться спать без меня, хотя знал, что она (ВСЁ)РАВНО будет ждать моего возвращения.</span></span></li><li><span><span>Я (С)РАЗБЕГУ влетел в кабинет отца и торопливо стал рассказывать ему, что имел (В)ВИДУ Коля, когда говорил о школе.</span></span></li><li><span><span>КАК(БЫ) там ни было, библиотекарю отчего-то стало НЕ(ПО)СЕБЕ.</span></span></li><li><span><span>Егорка пошёл (В)ГЛУБЬ тёмного чулана, ЧТО(БЫ) отыскать ящик.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    answer: ["впоследствиитакже", "такжевпоследствии"],
  },

  {
    number: 21,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>(ПО)ВИДИМОМУ, своим словам он придавал немалое значение и, чтобы поднять им цену, произносил их (В)РАСТЯЖКУ, с некоторой торжественностью.</span></span></li><li><span><span>Деревья стоят молча, неподвижно и КАК(БУДТО) смотрят (В)ДАЛЬ своими верхушками.</span></span></li><li><span><span>Ты (В)ПРАВЕ обижаться, но хочу объяснить, что я так не думаю, а сказал (С)ГОРЯЧА.</span></span></li><li><span><span>(ПО)ПРИЧИНЕ болезни профессора (В)МЕСТО лекции будет проведён семинар. </span></span></li><li><span><span>(В)СВЯЗИ с полученной травмой фигурист мог отказаться от выступления, но ВСЁ(ЖЕ) выступил.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов и запятых.</span></span></div>',
    answer: ["вправесгоряча", "сгорячавправе"],
  },

  {
    number: 22,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Сегодня мы, не видевшиеся много лет, (В)ДРУГ встретились ЛИЦОМ(К)ЛИЦУ.</span></span></li><li><span><span>Я охотно ПОЕХАЛ(БЫ) на море, (ПО)ТОМУ что мне нужно отдохнуть.</span></span></li><li><span><span>Эта повесть – (ПО)ИСТИНЕ художественное произведение, а ТАК(ЖЕ) любопытный исторический документ</span></span></li><li><span><span>(ПО)ВИДИМОМУ, вам, ЧТО(БЫ) удержаться на этих позициях, понадобится подкрепление.</span></span></li><li><span><span>Он учил правило (НА)СОВЕСТЬ и на уроке смог рассказать его (НА)ИЗУСТЬ.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов и запятых.</span></span></div>',
    answer: ["поистинетакже", "такжепоистине"],
  },

  {
    number: 23,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>СЛИТНО</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>А небо в те дни льёт на землю ласкающий свет, и прозрачная голубизна его бывает притягательна – не (ОТ)ТОГО ли и стар и млад так (ПО)ДОЛГУ смотрят на небо?</span></span></li><li><span><span>ТАК(ЖЕ) было и в прошлый раз, три месяца тому назад, когда она с ним разговаривала, а потом речь её прервалась на (ПОЛУ)СЛОВЕ.</span></span></li><li><span><span>Машка (С)РАЗБЕГУ кидалась в чёрный, неприветливый, холодный от ключей пруд, проныривала его (НА)СКВОЗЬ.</span></span></li><li><span><span>Всё это возникло не (В)СЛЕДСТВИЕ какой-либо надобности или работы воображения, а КАК(БЫ) внезапно, само собой.</span></span></li><li><span><span>Но он ничего не сделал, (ПО)ТОМУ что и не мог ничего сделать, просто не было у него ничего такого затаённого, ЧТО(Б) он мог вытащить наружу.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    answer: ["оттогоподолгу", "подолгуоттого"],
  },

  {
    number: 24,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>СЛИТНО</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Причиной выбрасывания китов на берег могут быть гидролокаторы военных, достаточно мощные, ЧТО(БЫ) проникнуть (В)ГЛУБЬ океана и напугать животных.</span></span></li><li><span><span>Недолго пройдя в темноте, Костя понял, что (СО)ВСЕМ сбился с пути, наверно, ТО(ЖЕ) понял и командир.</span></span></li><li><span><span>Новобранцев до принятия присяги не полагалось отпускать в город (ПО)ОДИНОЧКЕ, но инструктор, (В)ВИДУ моего необычайного успеха по словесности, сделал для меня исключение.</span></span></li><li><span><span>(В)ВЕРХУ виднелся редкий для здешних мест большой камень почти правильной кубической формы, а на нём (В)ОБНИМКУ росли два корявых деревца, сосенка и берёзка.</span></span></li><li><span><span>Никита сказал, ЧТО(БЫ) мы шли (ПО)ДВОЕ.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    answer: ["поодиночкеввиду", "ввидупоодиночке"],
  },

  {
    number: 25,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>СЛИТНО</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>«И имейте (В)ВИДУ: ЧТО(БЫ) там ещё вы ни придумали, мне всё станет известно!» – закричал толстячок тонким голосом.</span></span></li><li><span><span>На подносах лежали камни (НА)ПОДОБИЕ кирпичей с золотыми вензелями императора и его супруги, а ТАК(ЖЕ) монеты нового чекана.</span></span></li><li><span><span>Только у дверей сидел (ОРДЕНО)НОСЕЦ Решетов, читая книгу, и (ПО)ТОМУ, как он увлёкся, было видно, что это его собственный роман.</span></span></li><li><span><span>Княгиня вышла к ней (НА)ВСТРЕЧУ и (ПО)ДРУЖЕСКИ взяла её под руку.</span></span></li><li><span><span>(В)СЛЕД (ЗА)ТЕМ, откуда ни возьмись, у чугунной решётки вспыхнул огонёчек и стал приближаться к веранде.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    answer: ["наподобиетакже", "такженаподобие"],
  },

  {
    number: 26,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>СЛИТНО</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Я ТО(ЖЕ), как и отец, верил в нашу идею, (ПРИ)ЧЁМ не только разумом, но и сердцем.</span></span></li><li><span><span>(ЗА)ТЕМ инструктор объяснил мне, что без специального снаряжения (В)ГЛУБЬ моря опускаться опасно.</span></span></li><li><span><span>О том, (НА)СКОЛЬКО тяжело было Кате в тот момент, Арсений узнал позже, (В)НАЧАЛЕ следующего года.</span></span></li><li><span><span>(НА)ПРОТЯЖЕНИИ всего дня дети играли на лужайке, взрослые ТАК(ЖЕ) были во дворе. </span></span></li><li><span><span>Поверните (В)ЛЕВО, пройдите по коридору с множеством кабинетов и, ЧТО(БЫ) вы ни услышали из-за дверей, не останавливайтесь, а идите прямо.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    answer: ["тожепричём", "причёмтоже"],
  },

  {
    number: 27,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>(С)НАЧАЛА мы не собирались идти (НА)ВСТРЕЧУ выпускников.</span></span></li><li><span><span>Сосед каждый день приходил к нам (ВО)ВРЕМЯ ужина и всегда произносил одно и ТО(ЖЕ) приветствие.</span></span></li><li><span><span>Это было ЧТО(ТО) (В)РОДЕ путевых заметок.</span></span></li><li><span><span>Мы (В)МЕРУ сил продолжали трудиться, (НЕ)СМОТРЯ на поздний час.</span></span></li><li><span><span>(И)ТАК, почему ты не смог прийти (ВО)ВРЕМЯ?</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов и запятых.</span></span></div>',
    answer: ["итаквовремя", "вовремяитак"],
  },

  {
    number: 28,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Следует иметь (В)ВИДУ, что (В)ТЕЧЕНИЕ первой половины романа главный герой не является читателю.</span></span></li><li><span><span>(В)ОБЩЕМ, Чехов озадачил постановщиков «Вишнёвого сада», (ОТ)ТОГО что назвал пьесу комедией.</span></span></li><li><span><span>И(ТАК), Жуковского ждала почётная отставка (В)ВИДУ совершеннолетия воспитанника – будущего императора Александра </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/f7fd9e8c86bb65f83f86fbd16c4337ba.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.549ex;"><span>.</span></span></li><li><span><span>(ПО)НАЧАЛУ дела кинокомпании шли неплохо, но (ВО)ВРЕМЯ съёмок последнего фильма продюсер разорился.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов и запятых.</span></span></div>',
    answer: ["итакввиду", "ввидуитак"],
  },

  {
    number: 29,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Не берись ЗА(ТО), что тебе не (ПО)СИЛАМ.</span></span></li><li><span><span>Во всём городе не было людей, настроенных ТАК(ЖЕ) спокойно и в ТО(ЖЕ) время торжественно, как эти двое.</span></span></li><li><span><span>ТО(ЖЕ) слово, да не ТАК(БЫ) молвить.</span></span></li><li><span><span>ЧТО(БЫ) быть (ПО)НАСТОЯЩЕМУ грамотным человеком, нужно постоянно обращаться к книгам.</span></span></li><li><span><span>(С)НАЧАЛА лучше сделать самые трудные уроки, (ПО)ТОМУ что их выполнение потребует больше времени.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["сначалапотому", "потомусначала"],
  },

  {
    number: 30,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Приходилось следить (ЗА)ТЕМ, ЧТО(БЫ) выдерживать определённую дистанцию.</span></span></li><li><span><span>Бедному псу, (ПО)ВИДИМОМУ, ТО(ЖЕ) становилось страшно.</span></span></li><li><span><span>ЧТО(БЫ) почитать, ЧТО(БЫ) больше знать об истории Рима.</span></span></li><li><span><span>(ЗА)ЧЕМ пойдёшь, ТО(И) найдёшь.</span></span></li><li><span><span>(ОТ)ЧЕГО лентяй гладок? (ОТ)ТОГО, что на отдых падок.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["отчегооттого", "оттогоотчего"],
  },

  {
    number: 31,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>ТАК(ЖЕ) признаюсь, (В)ТЕЧЕНИЕ некоторого времени я даже старался различить что-нибудь наподобие лодки, но безуспешно.</span></span></li><li><span><span>ЧТО(БЫ) ни случилось, хочется, ЧТО(БЫ) все остались друзьями.</span></span></li><li><span><span>(ПО)МЕРЕ продвижения вверх дышать становилось труднее, но охотники осторожно, СЛЕД(В)СЛЕД шли за волком.</span></span></li><li><span><span>Убранство комнат ТАК(ЖЕ) не отличалось особым комфортом; даже полы были некрашеные, ЗА(ТО) всё блистало чистотой.</span></span></li><li><span><span>(В)ЗАКЛЮЧЕНИЕ старики просили, ЧТО(БЫ) Мироныча не трогали.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["такжезато", "затотакже"],
  },

  {
    number: 32,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Берись ЗА(ТО), к чему ты сроден, коль хочешь, ЧТО(Б) в делах успешный был конец.</span></span></li><li><span><span>(В)ВИДУ хорошей погоды, во дворе было много детей, (В)ПРОДОЛЖЕНИЕ всего дня играющих в разные игры.</span></span></li><li><span><span>Анна готова была много работать, ЧТО(БЫ) не оставаться (НА)ЕДИНЕ с грустными мыслями.</span></span></li><li><span><span>(В)КОНЕЦ уставшие, альпинисты решили ВСЁ(ТАКИ) устроиться на ночлег и отдохнуть перед восхождением.</span></span></li><li><span><span>Молчаливо и КАК(ТО) (ПО)ИНОМУ, чем днём, стояли многооконные дома с их многочисленными обитателями.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["чтобынаедине"],
  },

  {
    number: 33,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Роман ТО(ЖЕ) не удался ростом, к ТОМУ(ЖЕ) был лукав.</span></span></li><li><span><span>Нет, судите наш народ не (ПО)ТОМУ, что он есть, а (ПО)ТОМУ, чем он желал бы стать.</span></span></li><li><span><span>ЧТО(БЫ) вы ни сказали, я ВСЁ(ТАКИ) останусь при своём мнении.</span></span></li><li><span><span>Я не рождён, ЧТО(Б) три раза смотреть (ПО)РАЗНОМУ в глаза.</span></span></li><li><span><span>(В)ПОСЛЕДСТВИИ речь автора была проста, (ПРИ)ЧЁМ выразительна.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["впоследствиипричём", "причёмвпоследствии"],
  },

  {
    number: 34,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Собираясь (НА)ВСТРЕЧУ с представителем фирмы, парень волновался, (НЕ)СМОТРЯ на большой опыт работы.</span></span></li><li><span><span>(ВО)ВРЕМЯ урока физкультуры (ОТО)ВСЮДУ слышатся весёлые крики и оживлённый смех.</span></span></li><li><span><span>«(ОТ)ЧЕГО ты сегодня бледна?» — (ОТ)ТОГО, что я терпкой печалью напоила его допьяна.</span></span></li><li><span><span>Энергоснабжение обесточенных районов было восстановлено (В)ТЕЧЕНИЕ часа (ЗА)СЧЁТ дополнительных ресурсов.</span></span></li><li><span><span>Команда противника, (В)СИЛУ сложившихся обстоятельств, оказалась (В)ПЕРЕДИ.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["отчегооттого", "оттогоотчего"],
  },

  {
    number: 35,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Собранные растения перед сушкой следует очистить от земли, а ТАК(ЖЕ) от посторонних примесей, (ЗА)ТЕМ разложить их на подстилке.</span></span></li><li><span><span>Мои спутники ТО(ЖЕ) осматривали берег, но (В)ВИДУ имели совсем другое.</span></span></li><li><span><span>СКОЛЬКО(ЖЕ) сухих дней должно пройти, ЧТО(БЫ) потребитель природы не ругал природу за дождливое лето?</span></span></li><li><span><span>Нас провожала Женя, и (ОТ)ТОГО, что она провела со мной весь день, я почувствовал, что без неё мне (КАК)БУДТО скучно.</span></span></li><li><span><span>(ВО)ВРЕМЯ занятия все задания мы сделали (ВО)ВРЕМЯ.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["такжезатем", "затемтакже"],
  },

  {
    number: 36,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>(В)ПРОДОЛЖЕНИЕ трёх недель своего отпуска я каждое утро всё ходил и ходил к морю, (В)ПОСЛЕДСТВИИ я с большим удовольствием вспоминал эти чудесные прогулки.</span></span></li><li><span><span>«Ребята пусть туда попадут, а посудину (ВСЁ)ТАКИ жалко», — с иронией подумал командир, ведя катер (НА)ВСТРЕЧУ неизвестности.</span></span></li><li><span><span>Я целый месяц жил здесь только (ЗА)ТЕМ, (ЧТО)БЫ дождаться удобного случая.</span></span></li><li><span><span>В ТО(ЖЕ) мгновение из-за кустарника выскочил заяц и, увидев нас, умчался (ПО)ТОМУ(ЖЕ) пути, каким мы пришли в этот лесок.</span></span></li><li><span><span>(И)ТАК, всё кончено, (И)ТАК кончается каждый раз.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["затемчтобы", "чтобызатем"],
  },

  {
    number: 37,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>(В)ТАЙНЕ он желал, чтобы путешествие длилось бесконечно, чтобы (ТАК)ЖЕ думала и Маша.</span></span></li><li><span><span>Солнце палило (ВО)ВСЮ, и Варя, исходив полдеревни из конца (В)КОНЕЦ, повернула обратно.</span></span></li><li><span><span>Дожди шли беспрерывно (С)НАЧАЛА лета, и трава, (С)НАЧАЛА яркая и зелёная, начала жухнуть.</span></span></li><li><span><span>(ЧТО)БЫ не попасть (В)ПРОСАК, нужно быть готовым к разным неожиданностям.</span></span></li><li><span><span>Тучи бежали быстро, точно торопились КУДА(ТО) попасть (ВО)ВРЕМЯ.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов и запятых.</span></span></div>',
    answer: ["чтобывпросак", "впросакчтобы"],
  },

  {
    number: 38,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b> слитно </b> . </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>ЧТО(БЫ) быть счастливым, нужно стремиться к успеху и в ТО(ЖЕ) время необходимо учиться благородству по отношению к людям.</span></span></li><li><span><span>Иван (СО)ВСЕМ не умел спорить и никогда не шёл (НА)ПЕРЕКОР общественному мнению.</span></span></li><li><span><span>(В)ОБЩЕМ, очень интересно, как автор объясняет, что он имел (В)ВИДУ, называя своё произведение так или иначе.</span></span></li><li><span><span>(И)ТАК, дети доказали, что хорошая учёба приносит удовлетворение, учитель говорил ТО(ЖЕ) самое.</span></span></li><li><span><span>Иногда автор (ПО)РАЗНОМУ определяет жанр своего произведения; так, Тургенев (С)НАЧАЛА назвал «Рудина» повестью, а потом романом.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["совсемнаперекор", "наперекорсовсем"],
  },

  {
    number: 39,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>ЧТО(БЫ) мне надеть, ЧТО(БЫ) не замёрзнуть?</span></span></li><li><span><span>ВОЗМОЖНО(ЛИ) передать красоту, которая окружала нас (ПО)ВСЮДУ, где мы были?</span></span></li><li><span><span>Это письмо затерялось, (ПО)ТОМУ что оно ТАК(ЖЕ), как и другая корреспонденция, было отправлено по старому адресу.</span></span></li><li><span><span>Отец (ДО)ПОЗДНА сидел в библиотеке, которая была снизу (ДО)ВЕРХУ заполнена книгами.</span></span></li><li><span><span>(ПОД)ВЕЧЕР мы прибыли на станцию, где поезд стоял (ПОЛ)ЧАСА.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    answer: ["допозднадоверху", "доверхудопоздна"],
  },

  {
    number: 40,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Дизайнеры обратили внимание (НА)ПОДОБИЕ планировок соседних комнат, которые должны были (В)ПОСЛЕДСТВИИ преобразиться в сказочные спальни для близнецов.</span></span></li><li><span><span>Как только я ступил за порог, он (ТОТ)ЧАС же меня окликнул и помахал на прощание рукой, я сделал (ТО)ЖЕ, улыбнувшись в ответ.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)СМОТРЯ на долгую дружбу, Агафонов ударил его между лопаток, он (ЗА)ТО еще долго на него злился.</span></span></li><li><span><span>Он периодически думал, ЧТО(БЫ) сделать, ЧТО(БЫ) избавиться от хандры.</span></span></li><li><span><span>(В)СЛЕДСТВИЕ затяжного кризиса утечка кадров достигла критического уровня, (В)СЛЕД за чем компания перестала существовать.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    answer: ["вследствиевслед", "вследвследствие"],
  },

  {
    number: 41,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Отец ВРЯД(ЛИ) скоро вернётся, (ЗА)ТО будет каждый день звонить.</span></span></li><li><span><span>В ТО(ЖЕ) мгновение он соскочил с лошади, КАК(БУДТО) его ветром сдуло.</span></span></li><li><span><span>(НА)СЧЁТ путевок узнавайте (В)ТЕЧЕНИЕ дня.</span></span></li><li><span><span>(ПОЛ)ШКАФА освободили, и теперь шкаф (ПОЛУ)ПУСТОЙ.</span></span></li><li><span><span>Это ожерелье необыкновенно красивое, (ПРИ)ТОМ, (ПО)МОЕМУ, очень дорогое.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    answer: ["полшкафаполупустой", "полупустойполшкафа"],
  },

  {
    number: 42,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>(ВО)ВРЕМЯ завтрака больной съел только (ПОЛ)ЯБЛОКА.</span></span></li><li><span><span>Мы отправили посылку (В)НАЧАЛЕ месяца, и она пришла (ВО)ВРЕМЯ.</span></span></li><li><span><span>Во ЧТО(БЫ) нам поиграть, ЧТО(БЫ) весело провести время?</span></span></li><li><span><span>Я и сейчас помню почти все стихи Агнии Барто (НА)ИЗУСТЬ, ПОТОМУ(ЧТО) они удивительно просты и хороши.</span></span></li><li><span><span>Идите (В)НИЗ по склону, там и будет (АВТО)СТОЯНКА.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    answer: ["внизавтостоянка", "автостоянкавниз"],
  },

  {
    number: 43,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Петр I хотел, ЧТО(БЫ) Россия, получившая выход на Балтику, стала ТАК(ЖЕ) сильной тихоокеанской державой.</span></span></li><li><span><span>(В)ТЕЧЕНИЕ полутора лет экспедиция под руководством Беринга добиралась до Тихого океана и (НА)КОНЕЦ отправилась в путь на судне «Святой Гавриил».</span></span></li><li><span><span>(ВО)ВРЕМЯ плавания экспедиция открыла новые острова и прошла пролив, названный (В)ПОСЛЕДСТВИИ Беринговым.</span></span></li><li><span><span>В ТО(ЖЕ) самое время в Петербурге уже подготавливали новую экспедицию, которой, кроме плавания в Тихом океане, предстояли и СО(ВСЕМ) иные маршруты.</span></span></li><li><span><span>Хотя есть (ПРОТИВО)РЕЧИВЫЕ оценки деятельности Петра I, но (ПО)МНЕНИЮ многих, он величайший человек своего столетия.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    answer: ["чтобытакже", "такжечтобы"],
  },

  {
    number: 44,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>(ПО)ТОМУ, как сосредоточенно молчал Л.Н. Толстой, его близкие могли догадываться, (НА)СКОЛЬКО напряжённо работает сейчас его мозг.</span></span></li><li><span><span>(В)ПОСЛЕДСТВИИ учёные установили, что магний играет важную роль в регуляции уровня калия в организме, а ТАК(ЖЕ) регулирует работу надпочечников.</span></span></li><li><span><span>С первых страниц я испытал странное ощущение: БУДТО(БЫ) из мрачного мира я (ТОТ)ЧАС перенёсся в мир другой – солнечный и яркий.</span></span></li><li><span><span>(В)ПОСЛЕДСТВИИ исследователи не раз говорили о том, что апофеозом русской славы является картина «Богатыри», в которой В.М. Васнецов выразил своё романтическое и в ТО(ЖЕ) время глубоко гражданское понимание России.</span></span></li><li><span><span>Физические свойства межзвёздного газа существенно зависят (ОТ)ТОГО, находится ли он в сравнительной близости от горячих звёзд или, (НА)ОБОРОТ, достаточно удалён от них.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    answer: ["впоследствиитакже", "такжевпоследствии"],
  },

  {
    number: 45,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>А небо в те дни льёт на землю ласкающий свет, и прозрачная голубизна его бывает притягательна – не (ОТ)ТОГО ли и стар и млад так (ПО)ДОЛГУ смотрят на небо?</span></span></li><li><span><span>ТАК(ЖЕ) было и в прошлый раз, три месяца тому назад, когда она с ним разговаривала, а потом речь её прервалась на (ПОЛУ)СЛОВЕ.</span></span></li><li><span><span>Машка (С)РАЗБЕГУ кидалась в чёрный, неприветливый, холодный от ключей пруд, проныривала его (НА)СКВОЗЬ.</span></span></li><li><span><span>Всё это возникло не (В)СЛЕДСТВИЕ какой-либо надобности или работы воображения, а КАК(БЫ) внезапно, само собой.</span></span></li><li><span><span>Но он ничего не сделал, (ПО)ТОМУ что и не мог ничего сделать, просто не было у него ничего такого затаённого, ЧТО(Б) он мог вытащить наружу.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["оттогоподолгу", "подолгуоттого"],
  },

  {
    number: 46,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Причиной выбрасывания китов на берег могут быть гидролокаторы военных, достаточно мощные, ЧТО(БЫ) проникнуть (В)ГЛУБЬ океана и напугать животных.</span></span></li><li><span><span>Недолго пройдя в темноте, Костя понял, что (СО)ВСЕМ сбился с пути, наверно, ТО(ЖЕ) понял и командир.</span></span></li><li><span><span>Новобранцев до принятия присяги не полагалось отпускать в город (ПО)ОДИНОЧКЕ, но инструктор, (В)ВИДУ моего необычайного успеха по словесности, сделал для меня исключение.</span></span></li><li><span><span>(В)ВЕРХУ виднелся редкий для здешних мест большой камень почти правильной кубической формы, а на нём (В)ОБНИМКУ росли два корявых деревца, сосенка и берёзка.</span></span></li><li><span><span>Никита сказал, ЧТО(БЫ) мы шли (ПО)ДВОЕ.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["поодиночкеввиду", "ввидупоодиночке"],
  },

  {
    number: 47,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Теперь, даже (НЕ)СМОТРЯ на седину, морщины и очки, его (НА)ЧИСТО лишённое эмоций лицо кажется прекрасным.</span></span></li><li><span><span>Белая ткань (НА)ОЩУПЬ заметно жёстче (ТЁМНО)СИНЕЙ материи.</span></span></li><li><span><span>Илье Антонычу наскучило носить ружьё (ПОД)МЫШКОЙ, (ПО)ЭТОМУ он перекинул его на плечо.</span></span></li><li><span><span>У Ивана выспросили решительно всё (ПО)ПОВОДУ его прошлой жизни, (В)ПЛОТЬ до того, когда и как он болел скарлатиною.</span></span></li><li><span><span>(НА)КОНЕЦ прошла неделя, а комната всё ТАК(ЖЕ) была заперта.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["несмотряначисто", "начистонесмотря"],
  },

  {
    number: 48,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>В ТО(ЖЕ) время купец Смельков был тип могучего русского человека, который (В)СЛЕДСТВИЕ своей доверчивости пал жертвою обмана.</span></span></li><li><span><span>(ПО)ТОМУ, быть может, что Женя провела со мной весь день с утра до вечера, я почувствовал, что без неё мне как БУД(ТО) скучно.</span></span></li><li><span><span>(КАК)РАЗ в то самое время, когда проезжали мимо женского монастыря, раздался удар большого (СТО)ПУДОВОГО колокола.</span></span></li><li><span><span>Отец Володи ТО(ЖЕ) был военным доктором и служил КОГДА(ТО) в одном полку с Ягичем.</span></span></li><li><span><span>После встречи с Варенькой Оля попросила: «Научите меня, ЧТО(БЫ) я поступила точно ТАК(ЖЕ)».</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["потомубудто", "будтопотому"],
  },

  {
    number: 49,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Они приехали в Севастополь и остановились в небольшой, (ПО)ДОМАШНЕМУ обставленной гостинице, ЧТО(БЫ) отдохнуть как следует.</span></span></li><li><span><span>Погода (В)НАЧАЛЕ была хорошая, кричали дрозды, (В)ТИШИ болот слышен был лёгкий звук выходящих на поверхность пузырей газа.</span></span></li><li><span><span>(ПОД)МЫШКОЙ у господина была изысканная трость, (ЗА)ТО шляпа его выглядела старой и повидавшей виды.</span></span></li><li><span><span>Софья Львовна, сама не зная (ОТ)ЧЕГО, минутку плакала молча, потом вытерла слёзы и сказала: «Рита ТО(ЖЕ) с нами, и Володя тут».</span></span></li><li><span><span>(В)ТЕЧЕНИЕ лета сезонная снеговая линия постоянно поднимается (В)ВЕРХ до определённого уровня, который является границей вечных снегов в данный год.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["отчеготоже", "тожеотчего"],
  },

  {
    number: 50,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Я спросил Галю, что она имела (В)ВИДУ, когда говорила, что дальше нам придётся действовать (ПО)ОДИНОЧКЕ.</span></span></li><li><span><span>Малик ТО(ЖЕ) был спортсменом, (ПРИ)ЧЁМ хорошо известным.</span></span></li><li><span><span>Я отплыл ещё дальше (В)ГЛУБЬ протоки и заметил лежащее в воде толстое бревно, треснутое посередине (НА)ДВОЕ.</span></span></li><li><span><span>(НА)СЧЁТ денег можете не беспокоиться: ЧТО(БЫ) ни случилось, нас есть кому поддержать.</span></span></li><li><span><span>(ПО)СРЕДИ просторной гостиной, перед телевизором, стоял диван, на котором часто сидели (В)ОБНИМКУ мои мама и папа.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["тожепричём", "причёмтоже"],
  },

  {
    number: 51,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Максимка, (ЧТО)БЫ ни говорили все вокруг, верил в успех, и (ПО)НЕМНОГУ дело пошло.</span></span></li><li><span><span>Подошедший к костру (С)НАЧАЛА застенчиво постоял, а потом придвинулся к огню (ПО)БЛИЖЕ.</span></span></li><li><span><span>Погода, как показалось Наташе, БУД(ТО) начала меняться, снег словно перестал валить сплошной стеной – но нет: утром было всё ТО(ЖЕ).</span></span></li><li><span><span>«Давай оставим всё (ПО)ПРЕЖНЕМУ», – попросила Ольга таким умоляющим голосом, что я даже не сразу понял, что она имела (В)ВИДУ.</span></span></li><li><span><span>(ОТ)ТОГО ли, что за окном зацвела моя любимая сирень, или из-за письма Насти – но, (В)ОБЩЕМ, на душе у меня потеплело.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["сначалапоближе", "поближесначала"],
  },

  {
    number: 52,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Сна (ПО)НАЧАЛУ не было ни в одном глазу, однако, как только я решил утром во ЧТО(БЫ) то ни стало всё выяснить, мне удалось заснуть.</span></span></li><li><span><span>Передо мной стояла девчонка в (СВЕТЛО)ГОЛУБОМ платьице. Она стояла как вкопанная и молчала; я ТО(ЖЕ) молчал.</span></span></li><li><span><span>(ПОД)МЫШКОЙ у этого господина была зажата свежая газета, (ОТ)ТОГО движения его были немного скованными.</span></span></li><li><span><span>(В)ТЕЧЕНИЕ лета Егор Матвеевич занимался садом, (ПРИ)ЧЁМ делал это с душой; а зимой отправлялся в Италию – поправить здоровье.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)СМОТРЯ на то что отец всегда был настроен (ПОЛУ)ШУТЛИВО, он был человек отнюдь не легкомысленный.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["несмотряполушутливо", "полушутливонесмотря"],
  },

  {
    number: 53,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Группами и (ПО)ОДИНОЧКЕ бродили туристы в курортных шапочках, (И)ТАК было почти весь год.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)СМОТРЯ на прошедшие годы, Николай не смог простить человеку, которого считал другом, его (МАЛО)ДУШИЕ.</span></span></li><li><span><span>(С)НАЧАЛА дети шли в колонне (ПО)ДВОЕ, но потом стали двигаться беспорядочными кучками.</span></span></li><li><span><span>(ПО)ТОМУ, как Олег разговаривал, было понятно, что он, (ПО)ВИДИМОМУ, встревожен.</span></span></li><li><span><span>Я всё ТАК(ЖЕ) очень жалел о сказанном, хотел забыть обо всём, (ПРИ)ТОМ как можно скорее.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["несмотрямалодушие", "малодушиенесмотря"],
  },

  {
    number: 54,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Почти тогда же, когда я предлагал напечатать нашу поэму здесь, её издали там, (ТО)ЕСТЬ (ЗА)ГРАНИЦЕЙ.</span></span></li><li><span><span>Оля была счастлива (ОТ)ТОГО, что Александр Николаевич, от которого (В)ТЕЧЕНИЕ долгих шести месяцев не было ни строчки, прислал ей полное нежности письмо.</span></span></li><li><span><span>Он ЧУТЬ(ЛИ) не спал с экземпляром своего сборника, смотрел на всех (С)ВЫСОКА.</span></span></li><li><span><span>Евгений, помимо всего прочего, ТАК(ЖЕ) мечтал о том, ЧТО(БЫ) ему вновь выпал шанс показать себя.</span></span></li><li><span><span>(В)СЛЕД за одной повозкой к дому с шумом подъехала другая, а хозяйка тем временем уже была (ДО)СМЕРТИ напугана таким наплывом незваных гостей.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["такжечтобы", "чтобытакже"],
  },

  {
    number: 55,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>(ИЗ)ЗА проблем со зрением Валечка (ПО)ПРОСТУ на заметил никаких следов чужого присутствия.</span></span></li><li><span><span>Но (С)ПЕРВА, Вы ВСЕ(ЖЕ) позавидовали господину Прохорову.</span></span></li><li><span><span>Мир изменился, изменились и мужчины, и только женщины все ТАК(ЖЕ) ждут от нас перемен, но при этом хотят, чтобы мы оставались все ТЕМИ(ЖЕ)…</span></span></li><li><span><span>(И)ТАК, подытожим всё сказанное: лес – наш целитель, наше богатство и, (НА)КОНЕЦ, лучший наряд земли.</span></span></li><li><span><span>(ОТ)ТОГО места, где ребята распрощались, их отделяли теперь по меньшей мере семь кварталов, (ПО)ЭТОМУ возвращаться уже не было никакого смысла.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["итакнаконец"],
  },

  {
    number: 56,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся слитно. Раскройте скобки и выпишите эти два слова.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Иногда автор (ПО)РАЗНОМУ определяет жанр своего произведения; так, Тургенев (С)НАЧАЛА назвал «Рудина» повестью, а потом романом. </span></span></li><li><span><span>(В)ОБЩЕМ, Чехов озадачил постановщиков «Вишнёвого сада», (ОТ)ТОГО что назвал пьесу комедией.</span></span></li><li><span><span>ЧТО(БЫ) прикасаться к шедеврам, нужно понимать всю ответственность: позолота от шедевра остаётся на пальцах (НА)ВСЕГДА. </span></span></li><li><span><span>Я не читал учебников (В)ТЕЧЕНИЕ семестра, ЗА(ТО) ходил на все лекции и семинары.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)СМОТРЯ на уже данное Юле обещание, пришлось повторить ТО(ЖЕ) самое ещё раз её брату.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["чтобынавсегда", "навсегдачтобы"],
  },

  {
    number: 57,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите два предложения, в которых оба выделенных слова пишутся СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите эти четыре слова без пробелов между ними.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>(ПО)ТОМУ мосту часто бегали деревенские дети, да, бывало, вечером КТО(ТО) чужой забредет.</span></span></li><li><span><span>Знакомиться им было (НЕ)(ЗА)ЧЕМ, но можно было наконец успокоиться и начать всё (С)НАЧАЛА.</span></span></li><li><span><span>В лесу было темно, (ЗА)ТО тепло и тихо, и (НА)ПРОТЯЖЕНИИ целого часа я сидел на старом пне, вдыхая лесные ароматы и слушая тишину.</span></span></li><li><span><span>(ПО)ФРАНЦУЗСКИ она не говорила, поэтому, когда ее стали звать, она не сразу глянула (НА)ВЕРХ.</span></span></li><li><span><span>(НА)КОНЕЦ все оказались в сборе и можно было начать говорить о том, (ЗА)ЧЕМ старый граф созвал семейство так срочно.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["незачемсначаланаконецзачем"],
  },

  {
    number: 58,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов между ними.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Алёшка (С)НАЧАЛА звонил каждый день, а (В)ТЕЧЕНИЕ следующего года всё реже и реже.</span></span></li><li><span><span>Правда, ИЗ(ЗА) недостатка света, а ТАК(ЖЕ) от книжной пыли у него стала слабеть грудь и притупилось зрение.</span></span></li><li><span><span>Пелагея была человеком (НА)РЕДКОСТЬ открытым, добрым; (ЗА)ТО её и любили в деревне.</span></span></li><li><span><span>И бледная поганка ТО(ЖЕ) нужна, (ПО)ЭТОМУ её создала природа.</span></span></li><li><span><span>(В)ТЕЧЕНИЕ прошлого лета мне пришлось жить в старинной подмосковной усадьбе, (ПРИ)ТОМ она не была похожа на обычные усадьбы.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["тожепоэтому", "поэтомутоже"],
  },

  {
    number: 59,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором оба выделенных слова пишутся СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите эти два слова без пробелов между ними.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>ЧТО(БЫ) добраться до речки, где водилось много рыбы, нужно было (С)НАЧАЛА ехать шестьдесят километров на электричке, а потом километров пять ехать на велосипеде.</span></span></li><li><span><span>У Алёши не было никого, кто бы (ПО)НАСТОЯЩЕМУ понимал его, люди лицемерили ему в лицо постоянно, и сам он стал вести себя ТАК(ЖЕ).</span></span></li><li><span><span>(В)ТЕЧЕНИЕ всей жизни старику и в голову не приходило, что можно жить, ЧТО(БЫ) просто радоваться.</span></span></li><li><span><span>(ПО)ТОМУ(ЧТО) говорила бабушка, было ясно, (НА)СКОЛЬКО силь¬но она любит свою деревню и свой маленький бревенчатый домик.</span></span></li><li><span><span>(С)НИЗУ постучали, но никто из ребят пока не нагляделся на горы и не был готов спуститься вниз, поэтому они решили побыть еще, по крайней мере, (В)ТЕЧЕНИЕ пятнадцати минут.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["чтобысначала", "сначалачтобы"],
  },
];
